%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
\enunciadoOUrespostasSection{Teoremas Fundamentais do Cálculo} 
\setcounter{questao}{1}

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Seja $g(x)=2+\dint_0^x (e^z+z)^{1/z}\, dz$. Calcule
$\limite{x}{+\infty}g'(x)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
Pelo TFC $g'(x)=(e^x+x)^{1/x}$. Calculamos o limite fazendo 
$y=(e^x+x)^{1/x}$. Assim $\log y = \dfrac{\log(e^x+x)}{x}$. Calculamos
este limite por L'Hospital, e obtemos que é $1$. 
Como $\limite{x}{+\infty}\log y(x) =1$, tomando exponencial dos dois
lados obtemos que o \\
$\limite{x}{+\infty}y(x)= \limite{x}{+\infty}g'(x)=e$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Considere $f(x)=4 + \dint_0^x \dfrac{t+e^{t^2}}{3+t^4}\, dt.$
Sem calcular a integral, determine $p(x)=ax^2 +bx +c$ tal que
$p(0)=f(0)$, $p'(0)=f'(0)$ e $p''(0)=f''(0)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
Pelo TFC, $f'(x)= \dfrac{x+e^{x^2}}{3+x^4}$.
Fazendo as contas obtemos que
$a=1/6$, $b=1/3$ e $c=4$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine uma função $y=f(x)$ tal que $f(\pi)=5$ e
$\dint_0^x t^3 f'(t)\, dt = x^4\sen x$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
Derivando os dois lados, pelo TFC,
$x^3 f'(x) = 4x^3\sen x + x^4\cos x$. Assim,
$f'(x) = 4\sen x + x\cos x$. Integrando (por partes o segundo termo)
obtemos que $f(x) = x\sen x - 3\cos x +C$. Como $f(\pi)=5=3+C$, $C=2$.
R: $f(x) = x\sen x - 3\cos x + 2 $.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Se $f(x)=\dint_0^x \dfrac{e^{u^2} +\cos u}{u^5+3}\, du$, determine
$(f^{-1})'(0)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
Pelo TFC, $f'(x)=\dfrac{e^{x^2} +\cos x}{x^5+3}$.
Logo $f'(0)=\dfrac23$.
Como $f(0)=0$, $f^{-1}(0)=0$. 
Pelo teorema da função inversa,
$(f^{-1})'(0)=\dfrac{1}{f'(0)}=\dfrac{3}{2}$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------



